平機會不受理,想大家評一評理

是咁的
我出世就有兔唇,唔係話裂得好勢利個隻,但係個鼻會好明顯唔對稱
好啦,今日返工,有個四廿零五十歲嘅女人交費,拎張爛左一半嘅五百蚊紙嚟交錢,我當然唔收啦
佢聽到之後係咁發脾氣,跟住用我兔唇作為嘲笑,說:五百蚊紙爛左搵張膠紙痴返佢咪得囉,好似你啲咁嘅人,啲兔唇都可以做手術整返佢架。
佢個friend一樣係咁同佢喪笑

你估我好想有兔唇㗎,你估我好想收你錢㗎

好啦,打去平機會想拎返個公道,佢又話唔得,我咁既情況係唔受保障
第487章 第38條在提供貨品、服務及設施方面的騷擾
係保障客人唔係保障員工
即係我呢一世都拎唔返個公道??????
有冇萬能嘅連登仔教下我點做

當面撕鳩爛佢個咀唇囉

整容

Lm

多得一句"顧客永遠是對的"搞到港客個個做哂大爺同投訴撚

揾較剪剪返佢笑吖嗱

屌 好撚仆街

去申訴專員公署投訴埋平機會

巴打唔洗唔開心，呢d正一西女人

你岩

屌好撚狗 條八婆一定係低學歷白痴撚先會咁樣講野 唔好擺係心上面

屌 報上蘋果動啦
唯一一個幫到你的平台

今時今日係香港就咪癡心妄想仲有規條 法治 公義
平機會話唔受就唔受 就算條條例講明應該受理你個案 平機會都有方法演繹做不受理

除非你係有錢人 有得請律師幫你告返佢

希望你可以早日討回公道

最撚討厭笑人有缺憾的仆街

屌
如果專員 唔受理 係咪要番平機會 告申訴專員

發動連登力量
大家幫幫手 收個師奶皮

我支持你

返7仔?

垃圾c9？

有相就乜都得

好賤
係cctv影返佢個樣出黎

留下支持 唔知點幫你

支持

平機會淨係保障客人既話學咩人叫平機會

支持影低個八婆放上網公審

仆街到咁都有
一半500都用得

岩岩睇左中文版,47條呢？

絕對贊成樓主搵佢張相放出黎，但影cctv小心犯法

你講咩47條？
Quote 返比大家一齊研究下

《殘疾歧視條例》 憲報編號： E.R. 1 of 2013
條： 38 條文標題： 在提供貨品、服務及設施方面的騷擾 版本日期： 25/04/2013
(1) 任何提供貨品、服務或設施(不論是否為此而收取款項)的人，如向欲取得該等貨品或服務或欲使用該等設施的殘疾人士作出騷擾，即屬違法。
(2) 任何人如─

(a) 干擾向殘疾的另一人提供貨品、服務或設施；或
(b) 阻止或企圖阻止另一名提供或意欲提供貨品、服務或設施的人(不論是否為此而收取款項)向一名殘疾的第三者提供該等貨品、服務及設施，即屬違法。

睇錯, 原來佢大部份條件要係公開活動入面

我做個行,有佢電話號碼,全名,身份證號碼都有,我係驚用佢資料會犯法啫
而家好無助,想自殺

唔小心跌左隻usb

一定犯

唔好聽佢講 死撚緊 你話個官會唔會信

店鋪門面,大量客人在場

巴打唔好咁

大家一齊研究下，點告條仆街。
如果用不法途徑拎返黎既個人資料，就唔好亂爆住。

我冇估錯既話，巴打應該做電訊公司？

Quote埋47條比大家睇

章：

487 PDF 標題： 《殘疾歧視條例》 憲報編號： E.R. 1 of 2013
條： 47 條文標題： 嚴重中傷的罪行 版本日期： 25/04/2013
(1) 如—

(a) 某人(前者)藉任何活動，煽動對殘疾的另一人(後者)或某類殘疾人士的成員的仇恨、嚴重的鄙視或強烈的嘲諷；
(b) 前者是故意煽動上述仇恨、嚴重的鄙視或強烈的嘲諷的；及
(c) 該活動屬公開活動，並包含威脅或煽動其他人威脅—
(i) 損害後者或該類人士的成員的身體或其處所或財產；或
(ii) 損害屬於任何其他人而後者或該類人士的成員可進出的處所或可享用的財產，
則前者即屬犯罪。
(2) 就第(1)(a)款而言，是否有人確實被某活動煽動對殘疾的另一人或某類殘疾人士的成員產生或作出—
(a) 仇恨；
(b) 嚴重的鄙視；或
(c) 強烈的嘲諷，
並不具關鍵性。
(3) 任何人犯第(1)款所訂罪行，一經定罪，可處第6級罰款及監禁2年。
(由2008年第29號第100條代替)

有無片呀
send俾朋友啦

Push

問: 甚麼是歧視？
答: 歧視可以是直接的，亦可以是間接的。
直接歧視是指在類似的情況下，殘疾人士因其殘疾而受到較非殘疾的人士為差的待遇。
間接歧視是指向所有人一律施以劃一的條件或要求，但實際上並無充分理由需要加上該等條件或要求，而這樣做亦對殘疾人士做成不利。

問: 甚麼是騷擾？
答: 如某人因他人的殘疾而向他／她作出不受歡迎的行為，而一般人也會覺得該行為有冒犯、侮辱或驚嚇成分，該不受歡迎的行為便是騷擾，例如針對某人的肢體傷殘而出言侮辱或說冒犯的笑話。根據《殘疾歧視條例》，騷擾殘疾人士是違法的行為。

問: 甚麼是中傷？
答:如某人透過公開活動煽動對殘疾人士的仇恨、嚴重的鄙視或強烈的嘲諷，這種行為就稱為中傷。舉例，假如有人公開地說，肢體傷殘人士全都沒用，是社會的負累，這可構成中傷。根據《殘疾歧視條例》，中傷殘疾人士是違法的。

我建議巴打打多一次去平機會（記得錄音），同佢講聲錄緊音，條友話唔受理既話，叫佢留低個名同staff number。

再去搵區議員搵法律咨詢，唔好撚信班撚樣亂咁叫你開機拎佢料，又咩跌左usb、又話搵朋友爆。到時變返你比人告。

47未必岩用
因為達唔到"(i) 損害後者或該類人士的成員的身體或其處所或財產；或
(ii) 損害屬於任何其他人而後者或該類人士的成員可進出的處所或可享用的財產，"
反而46可能會合適D

(1) 任何人士如藉公開活動，煽動對殘疾的另一人或某類殘疾人士的成員的仇恨、嚴重的鄙視或強烈的嘲諷，即屬違法。

(1A) 就第(1)款而言，是否有人確實被某活動煽動對殘疾的另一人或某類殘疾人士的成員產生或作出—

(a) 仇恨；
(b) 嚴重的鄙視；或
(c) 強烈的嘲諷，

並不具關鍵性。 (由2008年第29號第99條増補)
(2) 本條並不將以下作為定為違法─

(a) 對公開活動的中肯報導；
(b) 符合以下說明的公開活動—
(i) 屬一項通訊，或屬任何材料的分發或傳布；及
(ii) 包含一項發表，而在誹謗法律程序中，該項發表是可援引絕對特權免責辯護的；或 (由2008年第29號第99條代替) (c) 任何合理地及真誠作出的為學術、藝術、科學或研究的目的而又符合公眾利益的公開活動，包括對任何事項的討論及闡釋。

(3) 在本條及第47條中，公開活動 (activity in public) 包括─

(a) 向公眾作出的任何形式的通訊，包括講話、書寫、印刷、展示通告、廣播、於屏幕放映及播放紀錄帶或其他經記錄的材料；
(b) 可由公眾觀察到的而不屬(a)段所提述的通訊形式的任何行徑，包括動作、姿勢及手勢及穿戴或展示衣服、標誌、旗幟、標記及徽章；
(c) 向公眾分發或散布任何物品。

根本劉德華嗰句野真係害死好多人

坦白講你比個客笑, 關平機會咩事?

唔好理啦
天道有輪迴
樓主你起碼要品過條垃圾
有幾多錢都買唔到品

兔唇係天生缺陷，係殘疾既一種。
而呢個缺陷係完全影響唔到佢向個客人提供服務，但個客就因為咁當眾笑佢呢個缺陷。
點解樓主唔可以向平機會投票

咁既說話你都講得出，祝你所有下一代都殘障

推

幫手推 推到記者入嚟

客觀睇條文的確唔太適用於樓主個case,有無其他條例可以應用到？

條文完全係保障客人唔係員工

樓主，應該係平機會聽完你個case去幫你睇下邊條條例適用，而唔係你去搵條例。因為佢唔會expect投訴人有法律知識的。

唔係好明， 點解兔唇係殘疾?

佢聽完我個case同我講幫唔到

岩岩睇完歧視條例，你個情況好以真係無包道，條例只針對服務機構或顧主等，唯一一條近磅啲既係《殘疾歧視條例》－ 中傷，但要係公開場合先得。

不過告唔到歧視都應該可以告誹謗之類既野，但樓主有無心告先？

誹謗哪有錢

殘疾 (disability)，就任何人而言，指─
(a) 該人的身體或心智方面的機能的全部或局部喪失；
(b) 全部或局部失去其身體任何部分；
(c) 在其體內存在有機體而引致疾病；
(d) 在其體內存在可引致疾病的有機體；
(e) 該人的身體的任何部分的機能失常、畸形或毀損；
(f) 由於失調或機能失常引致該人的學習情況與無此失調或機能失常情況的人的學習情況有所不同；或
(g) 影響任何人的思想過程、對現實情況的理解、情緒或判斷、或引致行為紊亂的任何失調或疾病，
亦包括─
(i) 現存的殘疾；
(ii) 曾經存在但已不再存在的殘疾；
(iii) 在將來可能存在的殘疾；或
(iv) 歸於任何人的殘疾；

如果身處一個公眾場所，叫唔叫做公開場合？
期待法律巴絲解答

如果係的話，46同47條都可能做得

就算該條例唔啱用 平機會係咪應該主動提供協助呢
平機會都係就手先幫市民架啦

等天收啦佢

咁樣都唔適用好明顯係現架法例有漏洞，佢地都係有責任去提出同要求政府、立法會修例。

支持巴打討回公道 呢d人真係要比d教訓佢先得

有無啲讀law 既巴打出手

算唔算歧視?

當時應該影佢相，放上網絡公審
當法律幫唔到你，用群眾力量係一個選擇

試下揾公民黨，大狀熟法例可以俾壓力平機會

支持樓主，告唔入嚇下條8婆都好

搵區議員幫手

完全同意

建議樓主搵記者同區議員

支持巴打

屌 推上報

幫推

你再上去平機會 叫主任級既出黎
門口果D 分分鐘咩咩叫殘障都講唔出definition
咁都唔叫你走既話 我第一個比500你幫手請LAWYER

絕對成case

佢講嗰句已經係直接歧視

要構成歧視，要睇主觀同客觀因素：
主觀就係當事人，即係樓主你覺唔覺對方對你做嘅嘢係針對你嘅殘疾 (你想告佢就梗係yes啦)
客觀就係一個正常人係佢嘅合理判斷下覺唔覺對方對你做嘅嘢係針對你嘅殘疾 (至少我同呢度嘅巴打都覺得係)
兩個因素都成立 就算平機會唔幫你
你自己都可以直接告佢
當然有平機會幫手搞會慳好多啦

叫你走*
告9平機會同個8婆

lm support

推到條c9仆街

幫推

原來條條例咁on9

擺明唔想做/唔識做耍鳩你。
踩落去問多佢一次，唔彩你就叫佢搞主管出黎。

如果樓主怕事唔敢係下面嘈既，搵議員幫你搞啦

八婆都係無腦 巴打你唔好唔開心
推俾多啲人入嚟幫手

推上報

的而且確係冇 statutory authority 喎

平機會係 statutory body，做嘢一定要有 statutorily conferred power (and other ancillary powers reasonably necessary)

係平機會 commence legal actions 嘅權力方面，成文法規定得相當具體，equal opportunity proceedings 甚至自己有一套 procedure，成文法解釋嘅規則唔會支持平機會係呢方面有好廣泛嘅權力

而且香港又冇 hate crime/tort (如果有連登仔實嚴厲批評)，咁平機會可以點？

嗰個係個客，唔係個老細喎大哥

係擺明唔想做
邊有可能唔識做
就算係新仔都識得走去問人啦

明明平時連登仔最鍾意人身功擊

搵議員

咦原來改咗有 hate crime

咁今晚睇下 annotated ordinance 先

不過真心呢啲搵張超雄最有用

可唔可以解釋多少少？

我用正常思維去理解係：如果咁樣都冇違反殘疾歧視條例，咁好明顯係條例有漏洞，平機會有責任向政府同立法會提出修例。

我呢個理解有冇錯

連登仔除左抵死既人同 話女人係雞之外, 幾時會用呢啲身體缺陷黎話人, 仲要係連登巴打

幫推 咁衰架

條百婆正仆街
鬼唔望佢世世代代都係殘疾人士
推

原來係有 hate crime

但個門檻好高

要 incite physical harm ，呢個 case 唔中

另一方面，因為其他 discrimination actions 好多都係針對僱主，學校等，係冇限制一般個人 (個客) 嘅行為

個别針對樓主嘅個案，不幸地平機會係冇乜可以做 (最多寫兩封冇牙力嘅信叫僱主幫手提客人唔好歧視)

廣泛啲尼講，要修例 expand 個罪行唔係一時三刻，因為社會接受唔到，而且一旦 expand，一定會同 sdo 同 rdo 同步

到時成個連登都俾人拉晒

所以我可以諒解 eoc 呢一刻採納 advocacy，而唔係強制性手段嘅策略

唔適當咁引用左一條條例同你講唔受理

平機會點會幫到手
唔好鳩噏

呢個唔係漏洞黎
係根本唔關平機會事。

即係應該去報警？直接當刑事咁告？

又要蘋果幫幫手

就算犯法都唔緊要,請公開果個客人資料,起底,公審

祝佢生仔冇屎忽

其實樓主呢個CASE真係冇野告到佢
只可以用私刑

你都痴撚線 告樓主唔係告你

幫推下

你個傻閪咪撚衝出黎柒啦
到時比人告係樓主唔撚係你啊
公你老母審咩 用下腦先講啦
膠都費事比

大話天王：「今時今日咁既服務態度唔夠ga 」

你個種兔唇醫學上及法例上算唔算殘疾？
係，平機會要管
唔係土，平機會管唔到

平機會其實好廢

屌佢老母啦

講近期太古城侏儒已經係啦
想像倒如果個女人同樓主掉轉既話，會洗版式笑兔唇，跟住有人睇唔過眼幫口又會比你地屌左膠

cctv 有冇錄音先
冇證冇據 點告人呀
咁都告得入 大家出街都要小心冇lala 比人告

搵議員（成日俾連登仔屌左膠個班）

起底網絡公審好過

所以要有夜神月嘅出現

Agger取笑其他人既缺陷 好撚低質
值得公審

搵議員
搵蘋果

正評我撐你！

公審八婆唔係最重要，最緊要係要平機會受理呢件事，搵啲議員幫手好過啦

片呢?

平機會唔肯受理,我個刻好想天橋跳落嚟控訴

支持樓主

除左搵議員仲可以做咩,唔係幾信班政棍

笑都唔俾 惡過共產黨

咁係咪啫係可以申請殘疾人士登記證 +殘疾人士有關嘅社會福利?

真心
搵張超雄
呢啲case佢好上心

...

申請資格適用於以下人士：

聽覺受損
視覺受損
肢體傷殘
言語障礙
弱智
精神病
自閉症
器官殘障／長期病患
注意力不足過動症
特殊學習困難

平機會唔理你，你咪報比蘋果動知
或者係連登搞大佢
講真，呢D人專搵人地D缺憾黎笑，死左之後會落地獄架

認真
樓主頭先有話自己想自殺
應該搵個醫生睇下有無抑鬱症

假如你兩個星期內差不多大部分時間出現下列五項或以上的症狀 (必須包括1或2) ，嚴重影響日常生活、學業或社交活動，你可能患上抑鬱症，請你立即尋求專業協助
情緒低落、煩躁、經常發脾氣
納悶、失去對事物、活動的興趣，如運動、打遊戲機或以往喜愛的活動
食慾不振、暴食或體重驟降/驟升
很難入睡、拒絕起床返學、早醒或渴睡
行動遲滯或說話/行為比平時激動
感到疲累、精力不充或無精打采
專注力下降、失去學習動機
容易過分內疚、自責或覺得無人喜歡自己
反覆有死亡、自殺念頭，寫遺書或把自己最愛的物件送給別人

拿，抑鬱症要斷症就好主觀既
樓主如果比醫生證實到有抑鬱
要搞大件事就易好多